楊潤雄兒子遭起底 激進分子恐嚇「睇路呀」

對於文憑試歷史科試題問題，教育局局長楊潤雄銳意撥亂反正，卻遭到激進攬炒勢力網絡攻擊，連帶他正在海外升學的兒子亦遭「起底」和威嚇。有人將楊潤雄兒子的fb頭像相片、就讀院校、學系等資料放上網；有網民揚言能於Telegram頻道「老豆搵仔」找到其兒子個人資料；更有網民在「連登討論區」發帖出言恫嚇稱：「你老豆楊潤雄喺度害人哋啲仔女」，勿以為身居外地就「可以獨善其身」，並恐嚇稱外國「有咁多香港人，會認唔到你？睇路呀」云云。

相關帖文及截圖不但在fb專頁遭多次轉載，同時有人於「連登討論區」以《識鬥一定係鬥楊潤雄全家》為題發帖，居心叵測。有網民在帖中留言，指「別讓楊潤雄子女跑了」、「走到天涯海角，小粉紅都一定要雖遠必誅」。教育界人士對此予以嚴厲譴責，並認為應循法律途徑追究搞事者責任，不能容忍搞事者逍遙法外。教育局回應指，對於語帶恐嚇或威脅他人人身安全的言論表示遺憾。

相關帖文及截圖其後在fb專頁遭多次轉載，表面上強調「＃禍不及妻兒」，又提到「當地港人唔好嬲楊公子」，實際上攻擊意味甚濃。有網民在帖文下留言稱：「其實好多小朋友都係無辜......不過呢位除外」、「手足，遇著（）姓楊的記住請佢飲杯凍檸檬茶」等，明顯是煽動仇恨兼充斥恐嚇。

發帖稱「鬥楊潤雄全家」

同時有人於「連登」以《識鬥一定係鬥楊潤雄全家》為題發帖，居心叵測。有網民在帖中留言，稱「別讓楊潤雄子女跑了」、更揚言不論楊子「走到天涯海角」，網民稱「都一定要雖遠必誅」。

香港教育政策關注社主席張民炳直斥相關恐嚇言論「極不道德」，不禁反問「歷史科試題涉及教育、學術的問題，為何要出言威嚇教育局局長的兒子？」他表示，官員若只因履行職務，其家人就會無辜受到連累，「將來還找誰去擔任問責官員？這對香港的各個方面發展，無疑有各種打擊。」他又認為，政府應循刑事途徑追究發帖者的法律責任，不能任由其逍遙法外。

教聯會主席黃錦良強烈譴責上述恐嚇言論，他指起底、恐嚇的言論純屬「攬炒派」的慣用伎倆，目的只為達到所謂「滅聲」效果，只允許社會出現單一觀點，而楊潤雄只是履行其職責就被搞事者針對，社會對此不能容忍，提醒市民需要適時舉報涉嫌違法的威嚇言論。

教育局局長新聞秘書昨晚回應香港文匯報查詢時表示，局長尊重任何人以合法、合理的方式表達意見，但對於語帶恐嚇或威脅他人人身安全的言論表示遺憾。

睇路都激進 官威

身體很誠實

睇路呀仆街唔好喊

好心叫你個仔睇路屈人恐嚇 呢D人真係衰

朋友！朋友！朋友！

教聯會主席黃錦良強烈譴責上述恐嚇言論，他指起底、恐嚇的言論純屬「攬炒派」的慣用伎倆，目的只為達到所謂「滅聲」效果，只允許社會出現單一觀點

講到國安無做咁

手足做到野

驚咪叫條打靶仔返香港囉

惡人先告狀

番大灣區搵公安保護囉

驚咪送佢返大灣區讀書囉

咁驚咪去報澳洲警察囉
係度吠有撚用

有冇相？
見到要留意吓，唔好畀人傷害佢

有無原文?

漢奸點解唔返祖國讀書

出於對小朋友嘅關心叫佢行街睇路 又比人屈

大灣區學校歡迎佢

去澳洲拉人囉

出戰狼未？

去澳洲讀書

唔好推啊

派黑警過澳洲拉人

過馬路個邊個再叫我睇路，我即刻打能柒佢个死黄尸，當牙叔我好蝦架？

大漢奸走佬去澳洲

原來係漢奸

教育局局長d仔女原來唔係響香港讀書，咁局長有冇教過書

點新聞+文匯唔些牙

舊年新聞黎

對家有冇搞香港人的小朋友?

照他們的標準做事, 他們會明白的

點解到今時今日啲納粹德軍連個獄卒都仲要捉呀？

咱們中國有乜差過澳洲 要去做洋人隻狗

冇圖討論？

網民好無聊
關人個仔咩事呀

佢個仔唔係自殺死咗啦咩？

外國咁危險去大灣區讀啦

關心吓楊生啫

過馬路睇車呀!!!

我意思要連登帖《識鬥一定係鬥楊潤雄全家》原文，唔係講垃圾文匯報原文

人地無犯澳洲法例,人地國家內政,靠乜野說3道4

係lor關佢咩事
唔好推

楊潤雄落地獄啦屌你老母

唔小心推左

屌你又唔小心

澳洲成日同中國作對
仲俾錢去讀書 ?
明輸送利益喇 ?
要求向公眾利益申報 交代相關資料

咪走，咪走！

屌個制壞既

驚咪唔好出街

做咩唧，你哋班廢老走去批鬥人嗰陣又唔見你咁講，依家俾人發現咗個仔喺澳洲先至識驚，有沒有遲咗少少丫？

謠傳！楊潤雄子女是在北京大學讀書

終於有人識玩
呢條先係最有用國際線

無謂係人地地頭搵命搏
係外國出手
就算比人拉到都真係可以話：我冇野講
疑點利益歸於被告

係香港屈打成招又得，捉你全家逼你認又得

佢個仔都幾勁， 名校

咁唔叫睇路，改叫佢死全家

有無楊仔多啲資料呀 ？ 都要認的出先保護到佢 ！

唔好再推啦，人哋個仔好慘㗎

做咩唔留喺祖国嘅懷抱
係咪想走資做裸官賣国賊

叫啲躝癱差佬過去拉人囉

噤錯制，再嚟多次

等睇連登按國安法要求交資料,之後唔交比人封

唔係驚呀？

唔識英文 點搞

之前夠有港高官女兒慘死異鄉，兇手身份仍是謎。

戰狼

點解唔叫仔女去大灣區讀書居住？答唔答到？

this...this....this...

咁過馬路唔好睇燈囉

三萬隻曱甴保護佢 都唔返嚟接受香港教育

善用搜尋功能得唔得
黨媒連名都搵埋比你

關心下佢都唔得

點解係香港驚慌查，而唔係澳洲警方查

派三萬精兵去澳洲拉人囉

中國式批鬥大會有咩問題 係到說三道四

入到黎相都冇
講經咩

楊仔出多啲街，咁多人望住冇人夠膽搞你架

送番個仔去大灣區啦

好心你地唔好咁仆街啦

好心提你個仔睇路咋喎
仆街唔好喊呀

唔出相資料點保護佢呀

報應先啱啱開始

大灣區有良好治安，快快回家，勿做漢奸

驚咪返黎大灣區，有國安法好安全

珍，推到有相，冇相就當fake new拉得

驚就死返香港囉，大把狗保護
搞死香港自己啲仆街仔喺外國風流快活，最好客死異鄉

請佢飲杯凍檸檬茶都唔俾

慘啦慘啦，愛國者兒女去到外國俾人蝦

正義

党安嗰啲叫執法

有冇樣睇，我想去保護楊公子

del咗post? 想保護佢個仔

激進分子

成日搬埋啲智障文做乜柒

射箭嗰單？

支持高雅人士真人快打此死媽廢物

一邊教人愛國，一邊送仔女去勾結外國勢力唔得㗎
楊局長應該以身作則，送仔女去擁抱大灣區

澳洲很危險，快點回支那吧

又話起底？
資料呢？po上黎pin啦

驚咪好似淋病個仔咁仆到返香港囉

漢奸點解唔屌得 有大灣區人唔做 做外國既走狗

咁返香港囉

推到楊狗紅個仔跳樓自殺

有大圖想認住楊公子

有左膠話唔好

支持楊潤雄成家返翻中國住

我相信中國共產黨一定會好好保護佢哋

睇路呀

叫牠們返來香港啫，邉個支那畜牲唔撚係腥港，一定死全家！

相關帖文及截圖其後在fb專頁遭多次轉載，表面上強調「＃禍不及妻兒」，又提到「當地港人唔好嬲楊公子」

吓咁都唔得，即要搞9佢？呢d報紙好撕裂社會

俾佢地咁樣大力批評譴責，者係做得啱啦

口講愛國，仔送外國，呢D先至係極不道德

做乜咁focus係個仔度
人地有個女嫁
陣間俾人女女女就唔好啦

咁咪唔好睇唔囉
落樓梯唔好睇
過馬路唔好睇
揸車都唔好睇

仆街唔準喊 做個愛國中國人

干涉外國內政？
人哋準備澳洲人喎

行得正企得正，驚咩？

我諗呢個係港共驚大量黃絲走嘅主要原因

好心叫人睇路都唔得

驚條春咩 佢哋未聽過冷氣軍師

個仔自殺嗰個好似係蔡玉蓮喎

是但拉兩件識講廣東話嘅交差
不過唔響香港，我覺得佢哋會被人打死

笑左，取消條試題真係「教育、學術的問題」？

為何楊潤雄不讓他的子女享受香港優良的教育?

澳洲人處理內奸關你支那狗咩事

仲以為真係有澳洲港人咁勇親身去屌佢

走去洋鬼子的地方學洋，算什麼中國人。父親口裏說愛國，兒子放在外國，中國有什麼不好
口裏說不身體卻很誠實，還賺中國的錢。愛國藍絲對此強烈譴責

連愛國人都鄙視中國教育，唔係嘅話點解放個仔去外國楊潤雄解釋吓，你係唔係覺得中國教育唔好

關心變恐嚇
又被激進份子製造事端

隻揪打得贏袋鼠再講

過馬路要小心

小心，共匪最叻插贓嫁禍！

說好的愛國呢？ 點解唔去大灣區讀？ 祖國在那裡？

123 過馬路 紅綠燈 要小心

唔係呀，咁都得，快的帶佢番黎，派人保護佢

起底？
有無圖

楊潤雄屋企嘢用教育局回應？

送佢返中國

我又掛住教育局局長楊潤雄個仔仔喇！

#149 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

諗諗下
如果有不懷好意嘅香港人飛過去隊死佢
再返黎香港
係咪引渡唔到去澳洲
日日搵焗腸都冇事

咪係，D鬼佬點會保護你個仔，
返黎香港有3 萬 有律政屍係度， 拉邊個告邊個任你話事

#直

澳洲啲歧視好嚴重㗎
成日無端端打柒啲亞洲人 又有啲仇殺案
楊局長個仔快啲返香港啦 至少有三萬精兵可以保護佢

返支那讀書囉

屌 年鳩幾條撚樣個仔毛都無少條

請佢飲凍檸茶都唔得
唔鐘意飲檸茶咪叫第二樣野飲囉

係連登恐嚇佢

睇住地獄果條路？

楊局長應該將自己案例放入愛國課程

中國強大後盾

突破盲腸

一定啦，自己知自己比的咩垃圾香港人讀，自己仔女點讀得呢得呀。
班官成日話香港人bno 點點點點，事實係個個自己班仔女一早有曬後路。

返返黎學國安法啦

無

值得一PIN

驚閪成年連關家榮都未有事 你估真係會郁咩

黨報幫手攪大

通常港共/支那d聲明倒轉理解就啱

澳洲咁多反華勢力
陣間仔仔學壞就大鍋喇
局長快D送個仔仔返黎啦

唔留係呢個世界咪唔會俾人批鬥囉

屌你老母身為中國人竟然去外國留學？
利申：熱血愛國

政協黎喎
黃錦良 教聯會主席(2017-2022)、曾任2屆教聯會副主席(2011-2016)。現為香港教育工作者聯會黃楚標學校校長。

社會公職包括：政協貴州省委員會委員、教育統籌委員會委員、兒童發展基金督導委員會委員、香港STEM教育聯盟副主席、港區省級政協委員聯誼會專業委員會副主任、香港貴州聯誼會副會長、香港貴州文化交流基金會副主席、陝西省海外聯誼會理事，以及武漢市海外聯誼會理事等。

係澳洲讀書做咩？

擺明勾結外國勢力，起底比國安做野有咩問題

希望手足係外國

通報澳洲，遣返癢閏雄仔女返強國接受每日24小時嚴密監管。

澳洲藉中共黨員
要搵戰狼保護

海外？點解唔係大灣區升學？

無喎 我都想睇

去乜撚外國

咁即係黨媒又作野囉

高登先有
仲要係2020年5月

經濟日報副主席及中聯辦新界區工作部長是否涉及煽動暴動？

關心下都唔得？

圖呢

佢仲有個女架
希望HKU Law 既同學仔知啦

海外手足做到野

講左咁耐…

佢對香港細路同老師直情出埋手啦
佢個仔幾時返去支那交流，返黎香港讀國安法

出得嚟行
預咗要還

小心過馬路 入黑返屋企小心d 唔好落單

利申 你老豆禍害人地子女就得 人地叫你小心d都發哂老脾？

吓
我覺得好warm喎
叫你睇路又唔啱?

文字討論?

我係澳洲都識少少人，想搵人關照下佢
請問有冇佢d資料同相？

喺香港有冇安全豪宅住？

做漢奸就要俾人批鬥唔愛國既下場

叫佢個仔小心d過馬路都唔得
香港d官咁撚惡的

澳洲最啱玩放蛇，半夜見到唔咬死都嚇死

咁愛國做咩去外國丫？擁抱大灣區！

陽焗腸個仔竟然有屎忽？冇天理呀？

推啊

支持

有圖未？

好似得架喎，犯境外刑事案
澳洲政府可以經審訊後即刻逮介出境

有冇澳洲果邊兄弟可以幫手配合香港供料跟進下？
玩鳩條仆街狗局長都好

我係藍都咁話
嘩澳洲咁危險
點解唔返黎大灣區

番大灣區啦

咁...唔好睇路囉
提你小心交通安全又唔鍾意

仆街死啦

可惜

睇路呀柒頭

第一次見，不過個po無乜反應

啊 屌 堂細妹（應該親戚之類掛）先好似係HKU Law
阿女阿仔係澳洲先係 咁多名真係睇撚死人

天網恢恢疏不漏
定然作福福來縱

屌你老母楊潤雄自己恐嚇人就得？
叫你個仔睇路啊，做咁多陰質野好易害死個仔架

應該係港奸

睇路有問題？咁唔好睇路囉

共產黨做官貪污 仔女出國 天公地道
你地班蟻民嘈乜嘢？

點解唔係香港讀書
明明澳洲係中國死對頭
係咪做漢奸反共

納粹德軍都係履行職務
日軍侵華都係履行職務
唔使審？

只允許社會出現單一觀點

呢樣野政府同共産黨咪做緊
乜錯既咩？

好人一生平安

壞人就

亞公子老豆係 PEP（politically exposed person), 開戶口呀咁，好麻煩，啲銀行會唔想做你生意，叫你過主。

推

用返某畜生果句：唔響果個環境咪冇事囉，返香港啦賤畜

好㴰慘
有無人性，連仔女都搞
推

早知今日 何必當初，搞人個仔，預咗自己個仔俾人搞，好出奇？
利申，真係唔好搞無辜嘅人

應該叫佢個仔返中国愛国。

返大灣區就乜事都無

咁嘅話出入平安都係粗口啦

好多朋友係澳洲，可以保護佢 ，幫佢睇路

呢個時勢留喺澳洲嘅中国人，一定係漢奸，身為中国人挺身攻擊漢奸，係符合国情嘅爱国行為

唔睇路點行路

教聯會主席做過政協有幾出奇，省級政協都係啲豬肉位

愛國局長個仔竟然唔係喺中國讀書
除非做共諜 我諗唔到咩有咩原因

哇

佢老豆搞鳩香港人仔女， 香港人搞返佢仔女， 好合理。

出得黎行

請佢飲凍檸茶又話恐嚇?
他鄉遇故知咋喎

推返呢個先

楊局長，點解你唔愛國？

會唔會正副局長都冇仔送終

好感動 咁多人幫雄仔

魔滔襟bet！dodododododo dododo

愛蟈者治講

番嚟共享大灣區榮耀吧

返大灣區咪安全做咩要去澳洲讀書呀

手足